布林肯：美歐現時合作 比近年任何時候都重要 共同應對中國

布林肯稱美歐現時合作比近年任何時候都重要

美國國務卿布林肯表示，美國與盟友之間現時的合作，比近年任何時候都重要，強調美國與北約及歐盟的關係，對克服挑戰至關重要。在布魯塞爾訪問的最後一日，布林肯與比利時外長維爾梅斯會面。布林肯表示，今次行程焦點是要表明美國決心振興美歐之間的聯盟及夥伴關係，指出拜登政府的基本宗旨，是盡早及經常諮詢美國的盟友，華府有信心透過這種長遠關係，與歐盟及北約克服各種挑戰。他又承諾，在全球分配安全及有效的新冠疫苗問題上，與歐盟及北約合作，確保他們能為將來的疫情大流行做好準備。今次是布林肯出任國務卿後首次出訪歐洲，他較早前與歐盟達成共識，重啟關於中國議題的雙邊對話機制，合作應對中國的挑戰行為。

2021-03-25 23:00:20

https://ble=0

仲應咩對,聯軍出兵滅支那好過

視中國為競爭對手就已經要收皮啦

他較早前與歐盟達成共識，重啟關於中國議題的雙邊對話機制，合作應對中國的挑戰行為。

史上最軟弱既美國國務卿

咪就係
加關稅先講啦

蓬佩奧做一早宣戰